//core java 7
Q. Pick up the valid statement to execute the following sql query
PreparedStatement pstmt = con.prepareStatement("insert into student values(?,?));
pstmt.setString(1,"Asha");
pstmt.setString(2,"Basha");
1). ResutlSet rs = pstmt.executeQuery();
2). Pstmt.executeQuery();
3). ResultSet rs = pstmt.executeUpdate();
4). None of the above
Solution :
option [4] is correct

Which of the following are pure java drivers ?
1). Type 1 – JDBC-ODBC Bridge 
2). Type 2 – Java Native API
3). Type 3 – Java to Network Protocol
4). Type 4 – Java to Database Protocol
Solution :
option [3,4] are correct

Q. Which of the given method of Properties class is used to read, key and value pair from input binary stream?
1). load(InputStream stream)
2). load(Reader reader)
3). getProperty(String str)
4). getProperty(String str,String default);
Solution :
option [1] is correct

Q. What is true about Connection Pooling?          
1). It increase the performance system
2). It promotes reusability
3). Connection pool implementation not disconnect the link with the database even 
     though client close the connection
4). All the above
Solution :
option [4] is correct

Q. Which of the following code snippet is most appropriate to roll back the transaction 
when an error occurs in the transaction?                                             
1). conn.setAutoCommit(false);
              // perform transactions
           conn.commit();
           con.setAutoCommit(true);
      conn .rollback() ;
2). try {
           conn.setAutoCommit(false);
              // perform transactions
           conn.commit();
           con.setAutoCommit(true);
      } catch (SQLException e) {
     conn .rollback() ;
    }
3). try {
           conn.setAutoCommit(true);
              // perform transactions
           conn.commit();
           con.setAutoCommit(false);
      } catch (SQLException e) {
     conn .rollback() ;
    }
4). Transaction cannot be rolled back
Solution :
option [2] is correct


Q. ResultSet rs = stmt.executQuery("SELECT name, rank, serialNo FROM          employee");
Which of the following will get the value of 'name' from the  above ResultSet rs?
1). rs.getString(0)
2). rs.getString(1)
3). rs.getString("name")
4). None of the above
Solution :
option [2,3] are correct

Q. Which of the following methods of ResultSet interface helps in retrieving the type 
of each column in the resultSet?        
1). getData()
2). getMetaData()
3). getType()
4). getColumnType()
Solution :
option [2] is correct

Q. Which of the following are the interfaces in JDBC API?
1). DriverManager
2). PreparedStatement
3). Connection
4). ResultSet
5). Statement
Solution :
option [2,3,4,5] are correct

Q. Which of the following methods is best suitable for executing a DML statement? 
1). executeQuery()
2). executeUpdate()
3). execute()
4). getResultSet()
Solution :
option [2] is correct

Q. The scenario where you want to take data from user each time differently, this data 
you want to pass as an argument to the SQL query. Which of the following statement 
you will use to execute such query 
1). Statement
2). PreparedStatement
3). CallableStatement
4). All the above
Solution :
option [2] is correct
//java 6
Q. Which of the given option is correct for adding exception to the test method given below?
Public void divideByZeroTest(){
calobj.divide(15,0);
} Note : calobj is an object of Calculate class which contains divide(int x,int y) method.
1). @Test(expected = ArithmeticException.class)
2). @Test( ArithmeticException.class)
3). @Before( ArithmeticException.class)
4). @Before(expected = ArithmeticException.class)
Solution :
option [1] is correct

Q. Which of the following classes in java.io are abstract classes?
1). Reader
2). Writer
3). InputStream
4). File
Solution :
option [1,2,3] are correct

Q. Which of the following methods of the File class will delete a directory or file?
1). The file class does not allow you to delete a file or directory
2). remove()
3). delete()
4). deleteFile()
Solution :
option [3] is correct

Q. Consider the following code snippet:

public class Calculator {
        public long add (long number1, long number2){
   return number1 + number2; 
}
}

public class CalculatorTest {
     @Test
 public void add() throws Exception {
  Calculator cal=new Calculator();
  assertEquals(4, calculator.add(1,3));
}
}

The above code returns an error. What change needs to be done in order to run 
the test successfully.         
1). There is no error in the code above
2). The TestCase class has not been extended hence it not recognized as a Test class
3). Change the assertEquals method to assertTrue
4). The assertEqauls method should be written as assertEquals ((long)4,calculator.add(1,3));
Solution :
option [4] is correct

Q. class Demo{
public static void main(String []args){
Path javaHome = Paths.get("C:/Program Files/Java/jdk1.8.0_25");
  System.out.println(javaHome.getNameCount());}
}What will be the output of above code?
1). 1
2). 2
3). 3
4). 4
Solution :
option [3] is correct

Q. Which of the following piece of code needs to be inserted so that the program prints 
the contents of filereader.java?         

import java.io.*;

class FileReader
{
    public static void main(String args[]) throws Exception
    {
        //Insert code here

        char data[] = new char[1024];
        int charsRead = fileReader.read(data);
        System.out.println(new String(data, 0 , charsRead));

        fileReader.close();
    }
}
1). FileInputStream fileReader=new FileInputStream("C:\\myjavacourse\\src\\filereader.java");
2). FileReader fileReader = new FileReader("C:\\myjavacourse\\src\\filereader.java");
3). Both a and b can be used
4). None of the above is correct
Solution :
option [2] is correct

Q. Which of the following I/O classes helps you in persistence storage of Objects? 
1). ObjectOutputStream
2). DataOutputStream
3). FileWriter
4). ObjectWriter
Solution :
option [1] is correct

Q. JUnit is used for __________  in Java Application.
1). Integration Testing
2). Code Review
3). Unit Testing
4). Black Box Testing
Solution :
option [3] is correct

Q. Which of the following correctly illustrate how an InputStreamReader can be created?           
1). new InputStreamReader(new FileInputStream("data")); 
2). new InputStreamReader(new FileReader("data")); 
3). new InputStreamReader("data"); 
4). new InputStreamReader(System.in);
Solution :
option [1,4] are correct

Q. Which of the following correctly illustrate how an InputStreamReader can be created?           
1). new InputStreamReader(new FileInputStream("data")); 
2). new InputStreamReader(new FileReader("data")); 
3). new InputStreamReader("data"); 
4). new InputStreamReader(System.in);
Solution :
option [1,4] are correct

Q. Which of the given annotation is used to do initialization of some task before each test run ?
1). @Test
2). @After
3). @BeforeClass
4). @Before
Solution :
option [4] is correct

//java 8
Q. Which of the given is the correct implementation of Test suites?
1). import org.junit.runner.RunWith; 
import org.junit.runners.Suite; 
@RunWith 
@Suite.SuiteClasses({ TestCalAdd.class, TestCalSubtract.class, 
TestCalMultiply.class, TestCalDivide.class }) 
public class CalSuite { 

} 
2). import org.junit.runner.RunWith; 
import org.junit.runners.Suite; 
@RunWith(Suite.class) 
@Suite.SuiteClasses({ TestCalAdd.class, TestCalSubtract.class, 
TestCalMultiply.class, TestCalDivide.class }) 
public class CalSuite { 

} 
3). import org.junit.runner.RunWith; 
import org.junit.runners.Suite; 
@Run(Suite.class) 
@Suite.SuiteClasses({ TestCalAdd.class, TestCalSubtract.class, 
TestCalMultiply.class, TestCalDivide.class }) 
public class CalSuite { 
// the class remains completely empty, 
// being used only as a holder for the above annotations 
} 
4). import org.junit.runner.RunWith; 
import org.junit.runners.Suite; 

@Suite.SuiteClasses({ TestCalAdd.class, TestCalSubtract.class, 
TestCalMultiply.class, TestCalDivide.class }) 
public class CalSuite { 
// the class remains completely empty, 
// being used only as a holder for the above annotations 
} 
Solution :
option [2] is correct

Q. Rima wants to validate user's credential before showing the account details back to user, in online banking application, in which of the given layer she can validate the user's credential? 
1). Presentation Layer
2). Business Layer
3). DataAccessLayer
4). ServiceLayer
Solution :
option [2] is correct

Q. @RunWith(Suite.class) 
@Suite.SuiteClasses({ TestPerson.class, TestPerson2.class,TestPersonFixture.class}) 
public class TestPersonSuite {

 @BeforeClass
 public static void setUpBeforeClass() throws Exception {
  System.out.println("Now running the Test Suite");
 }
 @AfterClass
 public static void tearDownAfterClass() throws Exception {
  System.out.println("The Test Suite is completed");
 }

}What is true about above code?
1). It will run three test classes in a group
2). @BeforeClass causes  the method to be run once before any of the test methods in the class.
3). Annotating a public static void method with @AfterClass causes that method to be run after all the tests in the class have been run.
4). @BeforeClass method will run only once at before testing starts. 
Solution :
option [1,2,3] are correct

Q. Choose the correct statements about parameterized test.
1). It allows to run the same test with different parameters
2). It can be specified as given below
@RunWith(Parameterized.class)
3). To use it, we need to add static method which returns collection of data 
4). It can be done with @RunWith(Suite.class)
Solution :
option [1,2,3] are correct

Q. Which of the given statement is true about DTO?
1). It is used to encapsulate business data
2). It abstracts the logic to access underlying data store
3). It is concerned about retrieval,management,processing of application data
4). It is defined to accept user inputs
Solution :
option [1] is correct

Q. Which of the given statement is true about org.junit.runners.Suite class?
1). It runs group of test cases
2). It specifies runner class to run the annotated class
3). both 0 and 1
4). none of the above
Solution :
option [1] is correct

Q. Which of the below annotation is used to test with different parameters?
1). @Parameterized.parameter
2). @RunWith(Parameterized.class)
3). @Test(Parameterized.class)
4). @Test.parameter
Solution :
option [1,2] are correct

Q. Which of the given statement is true about org.junit.runners.Suite class?
1). It runs group of test cases
2). It specifies runner class to run the annotated class
3). both 0 and 1
4). none of the above
Solution :
option [1] is correct

Q. Which of the given statement is true about org.junit.runners.Suite class?
1). It runs group of test cases
2). It specifies runner class to run the annotated class
3). both 0 and 1
4). none of the above
Solution :
option [1] is correct

Q. Which of the given statements represents business layer in layered architecture?
1). Layer in which business methods are implemented
2). Business layer implementation is hidden from user only interface is given to user
3). Business layer implementation is accessible to user
4). Business layer contains implementation for accessing and getting connected with database.
Solution :
option [1,2] are correct

Q. Which of the given method is used to create EasyMock?
1). EasyMock.createMock();
2). EasyMock.createMock(Classname.class);
3). EasyMock mock = new EasyMock();
4). EasyMock mock = new EasyMock(Classname.class);
Solution :
option [2] is correct

Q. Which of the given options are mock frameworks?
1). DynaMock
2). Jmock
3). EasyMock
4). StaticMock
Solution :
option [1,2,3] are correct